［1］[羽毛球] 香港羽毛球公開賽2018 13/11~18~11

繼續討論 日本應該直落2比0輸

印尼黎講呢兩個都幾靚仔

蘇卡sharp 醒好多

完全無得打咁

睇第2局翻唔翻到生

印尼球迷好 L 煩
嘈 L 到仆街

冇啦 進攻冇威脅. 以前 Endo / Hayakawa 進攻，組織，連貫都俾 佢哋好 都係去唔到最top

呢隊minions有無機top到2020？

係睇marcus 2020都29歲

唔傷嘅話應該係佢哋攞金牌. 不過要睇下韓國 出唔出李龍大.

今日啲公園係咪少好多人

李龍大 而家既佢完全唔入流喎

日本今日失晒水準

基迪安而家D後場重殺已經殺唔死人
過多兩年更加唔睇好

奧運真係預測唔到，里奧個個都估李龍大大熱，點知對馬拉仔突然爆出嚟打贏佢地，爆到入決賽又自爆輸比支那

日本呢對今日真係唔得，返去同西本互相安慰把啦

好有王者之風

咁耐冇打公開賽都咁fit wor.

輕鬆屌打練波mode

操返起搵邊個拍佢又係問題

完

哇你快咁多
我仲係19-9

豪不緊張

估唔到咁懸殊

真係～
以為日本有得打

會唔會日本年紀大恢復得慢 完全打唔出水準

下年俾返now啦
星期六先開始播 又唔齊 人又廢

認真 有冇巴打解釋到點解minions可以屈成咁 完全冇對手克制到？

重點. 柳大叔唔出山就 要靠金仔減肥成功. 應該唔會搵翻高 仔夾啦

快.
防守個陣全部波都係平抽根住企定等你反抽再雙壓.
同埋印尼本身出名好少升高波.

蘇卡太快，間中有啲隊都贏到佢，支那隊鳩叫佬贏過，日本呢隊世錦都贏過佢地，但係正路就佢地贏面大晒 睇下到2020有冇隊研究到破解方法

肥金早兩晚喘得仲犀利過龍大

正常啊 李龍大身形冇走樣. 同埋印尼仔全部追住金仔黎打.

竟然爆到一個post 今年決賽戲碼好弱

支隊果2隊新仔對住MINIONS有D計仔

現場睇班印傭好有氣氛

無記錯好似連贏左兩次

Kevin 前場壓制太勁 出手又快

同埋佢後場都可以重殺

前場同亨德拉有得揮

現場睇完，對黃東萍既態度好撚失望

見到李卓耀痴住桃田傾計
大堀彩都有黎，真人好cute

李卓耀係桃田fanboy

現場

金沙朗仲有無打韓國隊

李講日文?

冇啦. 前幾個禮拜同陳文宏part 打澳門.

雙金奧運對張傅lead住10比2，1定2個mp，個一敗真係從此玩完

馬拉仔都係自爆. 張傅大賽經驗多好多.

馬拉仔係最後個兩球開波 (其實好多時都係咁開，但傳張大心臟，or可以話佢地攞過金牌唔怕輸，mp都敢唔打博你開出界。。)

但雙金10比2都可以輸番唔知係咩事 (可能風向

個屆真係呢兩隊最值得攞冠軍，分組賽未嘗一敗，大緊5戰全勝入決賽仲要連贏埋李柳 中國2雙，相反張傳分組輸過波(不過既然次名出到線，go stage就戰意自然唔會咁高，無得太作準)，對雙金死唔去，4強打英國又上上簽

好多時大比數拋離 / 輕鬆贏一局 就會心散. 哩個時候被人連續攞幾分就好難搵翻自己個節奏同狀態.

不過感覺上羽毛球match point比網球難贏

分組好似輸俾馬拉.

btw點解南韓doubles個個27 28就退哂，又唔算老

係，馬拉分組賽仲贏過佢地，同埋條簽咁難打都入到決賽，相反張傅可能係走線，但條線好好打，過程又好狼狽
決賽亦都睇到真係純粹係差小小心理質素，實力上係55波什至上風(不過依家既馬拉

LYD 話攰要返啲正常生活.話曬15歲入國家成年隊.
金沙朗好似話要做手術？
佢哋退好自然partner 都會退.
高申 點解都退出國家隊就唔知啦. 話曬高個陣mix 都算係top pair.
不過佢哋6個都係退出國家隊 唔係退役.

退出國家隊就唔駛諗奧運?
不過羽毛球手打下波賺下獎金都過癮既，奧運獎金都無，打過一兩屆就算啦

睇到李龍大，就諗起佢老拍檔

羽毛球獎金好少架.
佢哋依家都係自由人身分打比賽. 所以打印尼仔個場會冇教練. 奧運就要睇國家隊安排. 不過LYD 話想打奧運.
奧運冇獎金但係贏左多名氣 就有贊助廣告.
同埋做得運動員都想贏奧運.

鄭大叔走太突然啦. 想當年大部分決賽都係風雲成龍鬥. 成日都會係YouTube睇翻.

李龍大打波無咩特色
就係好穩 基本功好好
但年紀大 一慢就比蘇卡屌打

奧運要入決賽4強咁易咩
比你入到8強都唔會點幫到名氣

亞洲人屈機既運動，都好撚少獎金，網球就多到仆街，但網球係個人運動，羽毛球兵兵球係舉腳體制

好似話佢出事前一年半年咁講過心口壓力大個時會唉住唉住，早check到心臟問題就唔駛出事，唉

對風雲佔優，偏偏成日輸比其他人，好似奧運2012輸比boe 組合，如果唔係風雲都未必贏到。。

講起，好睇代表邊個國家，大馬個幾個攞個銀牌，都已經係國家英雄即刻發達，但中國南韓呢d多體育明星，攞個牌可能都未必好大商業價值

攻防轉換，封網 同做波唔算特色？
我相信淨係靠穩唔會可以分別同三個partner 攞到世界排名第一lor.

公開賽好多時都贏但係大賽都係會輸俾風雲
蔡贇話係因為打法 所以成龍係比較怕boe組合.
我覺得如果12年成龍入到決賽應該會贏風雲. 因為當時傅海峰隻手傷到佢考慮要唔要打封閉針.

真係可惜會師唔到決賽

冇記錯佢哋Head2Head 好似係韓國20-19.
如果入決賽 風雲贏埋20-20 收工咁就真系完美

傅海峰蔡贇 > 鄭在成李龍大 > 陳文宏古健傑

一入到決賽風雲有加成

一邊完美 另一邊就唔完美
風雲 2008主場都唔夠kedo setiawan打

偷開後場被fault 跟住唔敢再開就俾人壓住黎打.
不過都好. 如果佢哋08贏左就冇得睇之後嗰4年嘅中韓大戰.

奧運拎頭3好似係頭返自己國定會有幾多獎金畀得獎運動員
新加坡 625萬
中華台北 485萬
香港 300萬
印尼 295萬
巴西 250萬
馬來西亞 245萬
泰國 240萬
希臘 220萬
俄羅斯 105萬
法國 50萬
韓國 40萬
日本 40萬
中國 24萬
美國 20萬
德國 15萬
英國 無獎金

最高係新加坡同台灣(所以一直都未有人拎金 好似係)
韓國得40萬 唔打國際賽的話真係同打份牛工冇咩分別
全要全副時間放晒入去羽毛球到

未必喎
傅打到2016

唔通拿督又靠獎金咩
都係靠名氣
如果雙蔚攞多一分，地位超越埋拿督都似，雖然依定郁已經夠出名

唔多體育明星既國家 攞個牌就已經唔駛休
多體育明星既國家 攞牌都無乜用
denmark個d就本身北歐個個生活無休

雖然我幾鐘意李龍大，不過當日幾大男雙入面，李係前場最多排第三，技術唔夠蔡隊、亨德拉黎，網前真係唔夠搶，不過佢防守真係無得頂既，特別防守轉線分兩角真係一流

但無大賽緣就真，中國隊打大賽勁撚到仆街，林丹、風雲全部入到決賽就好穩

世錦之王，但蔡奧運都要打到32先攞到，仲要2008衰左已經諗過退，但都一路帶後生打到2016入唔到奧運先退

奧運兩隊泡菜都真係可惜

蔡贇之後講翻話當時08贏左就退. 跟住傅海峰話 蔡贇唔打咁佢自己都唔打. 就係因為輸左 先至捱到12年

馬拉 攞金牌有金條送

dato lee都攞唔到

全國第1金，金條，太大壓力。。唔好話lead1分，lead5分都可能choke番

咁點解2012攞完唔係即刻退，都老

2016 奧運週期已經冇曬狀態.
蔡隊啲封網真係超快. 記得12奧運決賽有一分係佢網前雙腳跳起出盡力封殺. 真係神反應. 佢網前真係一板收你皮.

李龍大網前都要壓一兩板先攞到分.

真係想睇下李龍大夾傅海峰會點.

因為當時佢地巔峰狀態. 佢自己話佢勁過所有人 點解要退役.

其實13年佢地都唔係差架. 世錦賽蔡隊好似腸胃炎打Ahsan/Setiawan 都捱到第三局.

李傅應該唔太夾，李龍大偏向防守打法，岩夾d平衡型，傅岩配偏前場球員，例如本新蔡、亨德拉、蘇卡呢d好敢網前組織好，俾傅係後場狂轟

如果2008年贏左應該都係咁講

老啦蔡都
如果唔係點會拆對

應該唔會掛 當時佢地已經覺得自己好老 捱唔到落去. 佢話係搵左個美國體能教練翻黎 同佢地講 30先係最佳年齡 佢先覺得自己仲係好fit. 當時中國隊 26/7 歲已經係老隊員.

李龍大配蔡會成場波變到防守技術流

完左奧運都會拆一次 帶新人打. 08之後都係咁.

要靠蔡隊 殺波得分

後期傅海峰已經變左全能型.

佢果啲尖殺要人地回波差先做到
李龍大都識

李蔡應該會拉到對面崩潰

如果bwf 每年整個 雙打亂夾比賽就正.

老實講，佢配張楠果陣我反而覺得唔好睇

睇到懆. 張楠網前處理好差，得防守係好 完全係靠傅神carry.

不過徐左佢中國真係冇第二個人夠班同傅海峰夾.

同埋佢係迫住轉型，年紀大唔係可keep住殺，可能受身型所限，雖然佢變左全能，但呢家波始終唔係最耍家

唉
大馬贏唔到真係好sad
傳張擺係2012應該牌都攞唔到

個時蔡28 傅先25
但係諗到4年後已經 32 29先覺得同金牌好遙遠

殺波弱左.冇得一板攞人命就變左要同張楠打雙壓.

28歲蔡贇重要係周身傷所以覺得捱唔到.
反而年幾大左傷患少左. 但係嗰陣變左傅海峰開始傷.

張楠算好彩，食到尾水，混既有趙雲蕾、男既有傅海峰carry，而家拍劉成李茵暉廢到仆街

agger
依家混雙女仔啲防守太癲啦. 張楠本身進攻都弱 夾埋 李 真係唔洗打.

根本係趙carry佢 咁都攞兩金真係

我覺得佢中後半場控制得好好wor. 好多被動波都打到反控出黎. 有錯請屌.

根據國家體育理事會的獎掖計劃，奧運金牌得主可獲得100萬令吉及每月5000令吉退休金，銀牌得主獲得30萬令吉和每月3000令吉退休金，銅牌得主則是10萬令吉和每月2000令吉退休金

30同100差咁遠
但3000同5000又唔係差好遠

JL99集團執行長拿督斯里李文傑（譯音）在集團官方臉書貼文宣布，吳蔚昇與陳蔚強將分別獲得該集團送出位於吉隆坡北區，市價值超過1百萬令吉的Lakepark Residence豪華公寓，作為獎勵。

前，多元資源工業集團（DRB-HICOM Bhd）與普騰控股（Proton HoldingsBhd）也宣布，將會獎勵大馬里約奧運會金牌得主普騰車，以感謝運動員們的努力與貢獻。而銀牌得主可獲得一輛Suprima S1.6LTurbo Premium轎車。

不過最重要梗係r到sponsor

身為今次里奧代表團團長，阿爾阿敏知道進軍里約奧運並不易，因此大馬羽總配合今次最佳成績，根據現有的獎勵制度，發放高達140萬獎金給予所有涉及的球職員。
除了男單銀牌得主李宗偉獲得25萬令吉外，男雙銀牌陳蔚強與吳蔚昇及混雙銀牌得主陳炳順與吳柳螢各得37萬令吉。大馬羽總也特別獎勵其他晉級里奧的球員，包括女雙許嘉雯與溫可微及女單鄭清憶，各獲獎勵1萬令吉。

12年李雪芮都收層樓 同埋好似百幾萬.
中國簽左李寧就唔知佢地點傾. 但係YY徐左國家合約之外仲會個別同球員簽. 就算英國個langridge 16奧運前都收緊yy ＞3/4萬英鎊一年.

係而家呢個年代無後場進攻好輸蝕，大陸d網民都笑佢後場軟男，伙見好多時佢係後場無乜用，講前場型既蘇卡都練埋後場進攻，張楠仲係水槍
講打防守或雙壓打快，劉成又跟唔到，呢對組合東京應該都見唔到

依家好似劉成主力打後場
張楠守前場
今次睇劉成啲進攻狠咗同埋好似郁動得快咗

金牌同銀牌之差真係sponsor上。。
攞金牌即刻全國大把sponsor9沖過黎
當然銀牌都好大market value 既
不過如果係中國呢d 攞銀牌真係無人理

但係徐佢地暫時冇其他頂到第二雙.
最大問題係張楠網前都唔掂.大部份波都係控網. 殺到劉成手斷都贏唔到.
講防守劉成又頂唔到.

一向都係劉成後面，我係指張楠俾人調左去後面就無用

印度咪銀牌都發達lor. 羽毛球最高收入依家好似係Sindhu.

之前係垃圾Nehwal

譚何呢隊我覺得浸多兩年有前途

年收入多過halep
羽毛球獎金係網球10份一都唔知有無
可想而知

變左雞肋啦之後

睇番新聞 雙金lead過 10 2，11 6， 16 10， 20 18，21 20，最後輸 22 24，真係好on9，不過我諗同拿督2011/其他年一樣，當你大好機會個時你太想贏就會淆 怕輸，咁就打得好保守想博人打失自己唔跟番之前一路贏開既tempo去攻，輸一兩分又開始動搖 相反人地就氣勢如紅
2016拿督20 17，都比林追番，如果個場輸左，真係成世都係咁撻q，第2日體力唔夠輸埋比axel牌都無

相反，中國隊/鬼佬大心臟好多，唔會關鍵分就淆，佢地照樣咁打，但你自爆，佢地就贏。
可能同佢地係國內要突圍都要打好多硬仗大賽先爬到上去有關
鬼佬就比較大膽性格d